[耶教] 【非禮疑雲】教友指牧師涉性侵多名女教友 教會回應：牧師已經離職

【非禮疑雲】教友指牧師涉性侵多名女教友 教會回應：牧師已經離職

博愛潮語浸信會官網發表聲明，該會早前收到有關前職員牧師的性騷擾投訴，事件已交由警方處理，該會將會配合調查。

記者當面跟教會職員對質，但職員拒絕回應，只叫記者上網看教會聲明。(翁鈺輝、黃麗英攝)

女職員稱該牧師已經離職。(翁鈺輝攝)

網上再刮起「#metoo」風暴！有女教友在fb留言，指控博愛潮語浸信會一個分堂的牧師是「禽獸牧師」，指他多年來涉嫌性騷擾及侵犯多名女教友，部分未成年，牧師曾就此「痛哭認錯」，而教會收到投訴後既沒有報警，亦沒有處分牧師，然後「close file」中止調查，令她感到失望及痛心。她遂在網上公開事件及牧師身分，希望教會正視事件。

她在該篇加了「#metoo」「＃churchtoo」tag的貼文的末段，抒發自己感受「我不願成為禽獸牧師的幫兇，令受害人陷入水深火熱的煎熬中。所以我正視我教會中的問題，所以我不再沉默，所以我要為受害人去勇敢，願我身邊仍有你們支持，有你們同行，有你們愛，有你們信任。」她的貼文引來極大迴響，留言者都呼籲她或受害人報警，以便讓警方公正調查事件，若真的有受害人，便可替她們討回公道。

記者獲悉該名被指控涉性侵的牧師，是知名傳道人，不時公開演講，甚至出席電台節目。博愛潮語浸信會官網則發表聲明，該該會會早前收到有關前職員牧師的性騷擾投訴，「並已展開跟進相關事宜。被投訴人已主動聯絡警方，事件現已交由警方處理，本會將全力配合調查。」記者今午曾致電該基督教教會的分堂，一名女職員稱該牧師「已經冇做（離職了）」，但未肯回應詳情，其後另一名女職員致電記者，稱可以講的內容已經刊登於網上聲明，記者其餘的問題包括教會曾收過多少女教友投訴？牧師何時離職？她指一概無可奉告。

《蘋果》正向警方查詢事件。

今次真係願主打救你啦

是知名傳道人，不時公開演講，甚至出席電台節目。

邊個？

我已經離職，乜事都無發生過
多謝大家😘

咁容易搵

林以諾牧師，香港阡陌社區浸信會前主任牧師暨飛躍網絡國際義務執行董事，為香港著名基督教福音派布道者之一，同時亦為商業電台雷霆881《靜默的革命》、《大龍鳳》節目主持及多個講座講者。2017年5月1日宣布提早退休，原因是因為過去工作壓力大，導致出現失眠及患上驚恐症。

我識既就得一個

me too VS 耶撚

所以先要咁做咋

呢間野好似已經唔係第一次衰性侵

唔關事喎
咪亂黎

主嘅安排

google下先

呢個係神嘅安排

耶撚

基督教本身就垃圾黎

過唔到神既考驗

死耶能，全部假面吼，只識抽水搵銀，唔明仲咁多人中埋去